# 如何編譯

請事先安裝與設置好 Cmake.

並在此資料夾內建立一個 `build` 的目錄

進去`build`目錄之後使用 `cmake ..` 便可以進行編譯

因為 Cmake 是跨平台的編譯系統，因此在其他平台也可利用類似的方式建構此專案

# 使用者介面介紹

基本上是一個互動式 terminal 介面的 User Interface

![image-20211031001419465](./ui-screenshot.png)

基本上按下 0 ~ 8 就會執行對應的功能。

# 複雜度分析
多項式命名的部份因為涉及到 `std::map` 的操作，因此複雜度會至少有 $ \mathcal{O}(\log{n}) $ ，其中 $n$ 是目前有名字的多項式的數量。因為所有操作都有用到多項式命名上，因此這個因素是不可忽略的。程式中模版預設是使用 `std::vector` ，以接近作業要求的 array (`std::vector` 為動態分配的連續記憶體，本質上可以輕易的在 C 中實現)
## 新增新的多項式
解析使用者的字串會需要花費線性複雜度的時間 (相對於字串長度) 。
而最後我會對產生出來的多項式做整理 (sort 與 整理) ，這些操作都是 $\mathcal{O}(m)$ ，其中 $m$ 是多項式 term 的數量。
## 顯示多項式
顯示的部份為線性複雜度 (對於 term 的數量)
## 尋找多項式的特定項
單純的線性掃描，是線性複雜度 (對於 term 的數量)
## 新增項給多項式
直接在多項式的最後多加一項，然後胡亂的對 term 做排序 (先排冪次再排係數的字典序排序)，花費 $\mathcal{O}(n\log{n})$ ，其中 $n$ 是多項式的 term 數。這裡實作應可以更好，壓到線性複雜度的。
## 從多項式中移除項
線性搜尋後我直接將該項設成的係數設成零。這個作法可能導致多項式從稀疏變得密集，導致其他操作變得緩慢，因此我內部實作了一個 `clean` 函數，在作加減乘操作與移除項後，都會線性的清理係數為零的項。總體是線性複雜度 (對於 term 的數量而言)
## 加減多項式
基本實作的概念是直式加減法，將加（減）好的結果存入暫存容器裡面，總共花費 $\mathcal{O}(n+m)$ 的時間複雜度（同時也花費 $\mathcal{O}(n+m)$ 的空間複雜度），其中 $n$ 與 $m$ 是兩個運算元的 term 數。因為複製暫存容器的時間也是線性的，因此暫存容器的複製時間不影響複雜度。總體時間複雜度依舊是 $\mathcal{O}(n+m)$ 。
## 對多項式做乘法
使用了直式乘法的想法，應該只需要花費 $\mathcal{O}(n*m)$ 的時間複雜度，其中 $n$ 與 $m$ 是兩個運算元 term 的數量。這裡也一樣會花費 $\mathcal{O}(n*m)$ 的空間複雜度作為暫存空間。這裡與加減一樣使用了暫存容器，複製暫存容器時間複雜度同乘法的演算時間複雜度，因此總體時間複雜度依舊維持 $\mathcal{O}(n*m)$ 。

# 奇怪的 extra (?

`polynomial.h`參考 STL 設計的思想，大量的運用運算子重載與 reference 等技巧讓程式可以有很高的複用性，內部容器的實作也允許替換，若替換上 `std::list` 可以有更好的表現，但因為不在這次作業範圍，作業最後也不允許使用 STL 讓人感到可惜。

下個禮拜又要用 C 重寫了 QQ
